(轉)好想大聲說出心底的話。 感想: 更想學懂說出心底的話

由於是原《未聞花名》團隊打造的新作，所以不難看出當中是有幾分《未聞花名》的影子。

就是仔細描寫青少年角色之間的細膩感情，引起觀眾於青春期煩惱的共鳴。

而樂曲方面亦是非常合適地帶起故事的高潮起伏。

尤其是成瀨順在回來後所唱的『わたしの声』，

當中帶來的感動可比上《未聞花名》的『secret base ～君がくれたもの～』。

而且相比起《未聞花名》，能看出劇情版在情節編排上較有調節空間，

所以故事還是較少有拖延劇情之感，並能直接清晰帶出作品訊息並讓人反思。

因此除了田崎大樹和成瀨順的感情線有點淡薄外，整體來說是部娛樂和感動兼備的不俗作品。

然而說到這部故事的主旨，不用多說就是標題內容:好想大聲說出心底的話。

但為何心底話是「好想」說出來，而不能直接向別人傾吐?

全因每人必須為自己說出口的話負責，即使那些話可能只是沒有惡意的戲言。

而且日本人性格是害怕為別人造成困擾，只要決定擔上責任便盡力完成到底。

因此亦會造成他們會盡量避免責任纏身，為了減輕應有負擔而選擇不說出心底話。

就如當中的女主角成瀨順，小時候無意中揭發「城堡」的事情而被父親指責她破壞家庭。

所以為免說話再令別人受到傷害的成瀨，便用「蛋殼」封印自己。

而坂上拓實不願再與他人有衝突，便逐漸習慣不跟別人吐露心聲。

仁藤菜月就逃避著當年不出手幫助拓實的事，不敢與拓實直接提起往事。

田崎大樹則為了減輕內疚感，便過度積極指導棒球隊員代替自己的位置。

因此與其說他們不想把心底話說出來，倒不如說沒有勇氣承擔起說真心話帶來的後果。

只是當不把心底話說出來的結果，就是成瀨母親會誤會女兒痛恨自己，

舊情未斷的拓實和菜月互相誤會對方不喜歡自己，棒球隊友不滿大樹裝作了不起教訓他們。

大家即使不說出心底話，其實只是容易造成誤會而更大機會傷害別人而已。

因此當中問題並不在於說出心底話與否，而是我們如何表達內心訊息。

正如棒球隊友沒有厭惡大樹於雨中鞠躬道歉的真心話。

亦如同學們沒有因成瀨回來後於後台含淚向他們道歉，而感到被出賣或認為成瀨裝作可憐。

反而是拓實內心對菜月的感情，則受到菜月質疑並認為要撮合他與成瀨成為戀人。

其中最大分別就是大樹和成瀨在說內心話時，已經早以行動和語氣證明他們的真誠。

相反拓實對待菜月的態度一直吊兒郎當，連手機電郵地址也沒給菜月，

結果拓實就算是說出內心對菜月的感情，反而會受到菜月質疑並使她受到傷害。

而且表達心底話並非是直接說出來不可，還可用其他實際方式來表達。

有如成瀨一直努力為音樂劇籌備，就算不說話也足以讓同學明白她的努力認真。

亦如之後音樂劇的劇本和歌詞就是憑歌寄意。

向母親表達於父母分離而受到指責，認為不說話就是為了讓大家高興的心情。

用上平和方式令雙方有下台階，使對方接受真心話的同時並將當中帶來的傷害減至最低。

所以若然好想大聲說出心底的話，除了要有勇氣背負說話所帶來的責任外，

更重要是先學懂用行動證明自己的真誠，並以合適的語氣說出妥當話。

否則自己的內心話只會成為傷害別人的武器，

並且會於人際關係中不斷吃虧後，逐漸變回不說話的成瀨或是不願說出內心話的拓實罷了。

我覺得有 真實之淚 同 蜂蜜與四葉草 影子

尋晚睇完個心un住un住，見到呢篇影評夠高質所以share出黎

From 舊登, post id:6329887
會員：王喜熊心

想睇happy ending多

依家咪HE

個end我覺得幾好呀

no la...
代入左女主角既視點，配男主角先算係happy ending

係咪蛋哥果套 心之吶喊 好耐之前唔記得

太現實，被人拒絕會好sad

高質動畫電影
幾感動

因此除了田崎大樹和成瀨順的感情線有點淡薄外

其實佢順同大樹真係無乜感情線，係大樹自己單戀人，順應該無鐘意過佢

yes

大家都成功講出心底話
呢套又唔係童話，算he架啦

我係睇左呢個AMV先至知有呢套電影
btw，條AMV入面套套野都高質，首歌仲好洗腦

由女主角偷聽到男主女二段對話開始成個故事變左質

有辣有唔辣啦
btw，D同學真係好人，講兩講就話圍

Agger...holly shit!

仲有冇其他高質片推介？

聲之形

電影：
夏日大作戰

動畫：
nagi、TxD、TT、花開

偏冷門向動畫(半年番)：
zegapain、電腦線圈、迴轉企鵝罐

講細田守點可以唔講狼的孩子雨和雪
穿越時空的少女都ok，但係我睇完命運石先睇搞到無乜feel

因為我未睇晒狼的孩子
同埋我覺得夏日大作戰真係好好睇